%@metapost:602ds01bis.mp
Sur la figure ci-dessous, on a placé cinq points.
\begin{myenumerate}
\item Trace en vert la droite $(AB)$ et en bleu la droite $(CD)$. Que
remarque-t-on ?
\item Les points $B$, $D$ et $E$ sont-ils alignés ? Justifie la réponse.
\item Le point $I$ est aligné avec les points $B$ et $D$.
\par Le point $I$ est aligné avec les points $A$ et $C$.
\par Place le point $I$ et explique la méthode.
\item Trace le cercle de centre $A$ et de rayon $AD$. Trace le cercle
de diamètre $[BE]$. Appelle $J$ et $K$ les points d'intersection de
ces deux cercles.
\item Place un point $P$ à 4~cm de $A$ et à 5~cm de
$E$. Explique la méthode.
\end{myenumerate}
\[\includegraphics{602ds01bis-1}\]